{
    "question": "Ad yg bsa ngasih contoh keanekaragaman jenis dan gen sebnyak-bnyaknya gk ??\r\nmksih",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gen citrus<br>jeruk<br><br><br>ada<br>citrus proxima<br>citrus a",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Keanekaragaman gen: 1. Tumbuhan mawar merah, mawar putih, mawar kuning, mawar \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0ungu.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2. Tumbuhan kelapa kuning, kelapa kopyor, dan kelapa hijau.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>Keanekaragaman jenis: 1. Kucing, Harimau, dan Singa.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02. Kelapa, Aren, dan Pinang.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-lemak-terbentuk-di-otot-404",
            "question": "Apakah lemak terbentuk di otot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tentu saja tidak setahu dalam perut sich soalnya bisa bikin gemuk<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gejala-evolusi-baru-terlihat-setelah-beberapa-generasi-karena-a-476",
            "question": "gejala evolusi baru terlihat setelah beberapa generasi, karena a. seluruh gen yang ada dapat mengadakan mutasi b. beberapa gen saja yang dapat mengadakan mutasi c. setengah dari gen yang ada dapat mengadakan mutasi d. sebagian besar gen dapat mengadakan mutasi e. sepertiga dari gen dapat mengadakan mutasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b. hanya beberapa gen saja yang dapat bermutasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-tabel-proses-pencernaan-dan-organ-tempat-berlangsungnya-437",
            "question": "Buatlah tabel proses pencernaan dan organ tempat berlangsungnya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya kasih bahannya aja, dibuat tabel sendiri ya<br><br>Sistem Pencernaan : -mekanik<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -kimiawi<br>Organ pencernaan : - mulut<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- esofagus\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- lambung<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- usus halus<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- kolon\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-10-keanekaragaman-hayati-pada-tingkat-gen-jenis-dan-159",
            "question": "1. tuliskan 10 keanekaragaman hayati pada tingkat gen, jenis, dan ekosistem!    2. tuliskan 3 ekosistem flora dan fauna dari 10 ekosistem yang telah kalian tulis!\r\n3.dari 3 ekosistem manakah yang memiliki jumlah dan keanekaragaman yang paling banyak?\r\n4. tuliskan pengertian keanekaragaman hayatitingkat gen, jenis dan ekosistem!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>no 1<br>1. gen: buah durian ada yg brkulit tebal dan ada yg berkulit tipis berdaging buah tebal berdaging buah tipis hal ini ada persamaan dengan buah pisang yg mempunyai sifat gen yg sam </p><p>2. spesies : misalnya tumbuhan kelompok palem seperti kelapa,pinang, aren, dan sawit yg memiliki daun seperti pita</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. keanekaragaman tingkat gen . contohnya .anggur yang biasanya ditanami di daerah dingin kemudian ditanam di daerah panas maka buah yang dihasilkan akan berbeda .<br>keanekaragaman jenis . contohnya . tumbuhan kentang, tomat dan terung . ketiganya termaksud dalam genus yang sama yaitu solanum .<br>2. \u00a0flora \u00a0:\u00a0pohon meranti , pohon durian , bunga raflessia , rotan<br>fauna : komodo , babi rusa , kanguru pohon, kuskus, cenderawasih ,<br><br>4. keanekaragaman gen ad/ keanekaragaman individu dalam satu jenis makhluk hidup<br>keanekaragaman jenis ad/keanekaragam yang menunjukan seluruh variasi yang trdapat pd mahkluk hidup dalam satu marga .<br>keanekaragaman ekosistem ad/ sistem ekologi yang terbentuk oleh hubungan timbal balik yang tak terpisahkan antara makhluk hidup dngan lingkungannya .<br><br>mkasiih . semoga jawaban ini bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peranan-lamarck-bagi-perkembangan-teori-evolusi-903",
            "question": "Jelaskan peranan lamarck bagi perkembangan teori evolusi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lamarck itukan yg ttg makhluk hidup itu kan?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "peran lamarck dikenal sebagai pengagas suatu bentuk teori evolusi kehidupan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-utama-yang-membedakan-tumbuhan-dengan-organisme-lainnya-653",
            "question": "Ciri utama yang membedakan tumbuhan dengan organisme lainnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memiliki klorofil,menghasilkan glukosa,melakukan proses anabolisme,tidak berpindah tempat, mempunyai jaringan pengangkut,\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tumbuhan: memiliki klorofil, dapat bertumbuh namun tak dapat berpindah tempat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebut-dan-jelaskan-pandangan-baru-dari-para-ahli-tentang-teori-ev-170",
            "question": "Sebut dan jelaskan pandangan baru dari para ahli tentang teori evolusi?????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "padangan baru tentang evolusi sudah pada taraf penelitian evolusi molekular. awalnya terjasi mutasi dan rekombinasi pada sel germinalnya, lalu terjadi variasi gen, gen2 mengalami seleksi dan adaptasi, dan bila terisolasi di suatu tempat dalam waktu yang lama akan mengalami spesiasi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-klasifikasi-nemathelminthes-773",
            "question": "Tuliskan klasifikasi nemathelminthes",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas nematoda contohnya :<br>cacing perut, cacing kremi, cacing rambut, cacing tambang, trichinella spiralis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-ciri-spesifik-dari-tumbuhan-biji-terbuka-gymnospermae-699",
            "question": "Apa saja ciri spesifik dari tumbuhan biji terbuka (gymnospermae) ? Dan apa contoh tumbuhannya yang berkaitan dengan perkembangbiakannya dalam hal metagenesis ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ciri nya berupa : - adanya suatu organ yg berupa biji<br>- ukuran dan bentuk tumbuhan sangat bervariasi<br>- tumbuhan berbiji merupakan heterospora<br>- merupakan tumbuhan foto autotrof<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-persamaan-tumbuhan-lumut-dan-tumbuhan-paku-serta-apa-per-428",
            "question": "Apakah persamaan tumbuhan lumut dan tumbuhan paku ?\r\nserta apa peranannya masing-masing ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sama-sama melakukan fotosintesis.Sama-sama melakukan reproduksi generatif dan vegetatif.Daur hidup mengalami pergiliran keturunan.Sporofit merupakan keturunan generatif.Berkembangbiak dengan spora.Sama-sama memiliki klorofil.Sama-sama menyukai habitat yang lembab.<span>Kebanyakan tinggal di daerah tropis</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0tumbuhan yang sama- sama hidup di tempat lembap, memiliki spora. Maaf, aku hanya tahu itu saja <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}